## Структура проектов

#### Старые проекты без laravel
[Скриншот 1](https://i.imgur.com/pGSpXzF.png)

Для работы с данным проектом вам потребуется поставить кодировку cp-1251 [Скриншот 2](https://i.imgur.com/U8e0dfb.png) иначе у вас будут кракозябры вместо шрифта на кириллице.
В старых проектах шаблоны хранятся в формате `.tpl.htm` или `.phtml` , а php логика хранится отдельно в php файлах, но можно и встретить неразбериху.
Для их запуска требуется использовать самые старые версии контейнеров докера (php-legacy). После запуска иногда можно использовать данные базы с прода в конфиге [Cкриншот 3](https://i.imgur.com/rcK35Rs.png)

Создав переменную CONFIG_TARGET=development в root папке проекта, дает возможность поменять на желаемый режим.

Админки может не быть.

### Старые проекты с laravel v4-7

Вход в админку `SITE_URL/control-center` или `SITE_URL/cc` .

Логин: diol 
Пароль: admin

Вход в админку защищен белым списком IP адресов, поэтому на проде придется возможно подключаться через rdp. С develop окружением обычно проблем нету (исключение akkord)

##### Создание роутера.
Для этого откройте файл `app/routes.php` или `routes/web/client.php`
[Скриншот 4](https://i.imgur.com/VxAzUYI.png) как видно в методе есть URL и функция которая возвращает шаблон/контроллер. Если все же необходимо создать контроллер, т.е. просто шаблон указать не работает (внереальность к примеру), создайте файл контролера.

Пример: `app/controllers/Client/AdultBirthPagesController.php`

После укажите в роутере название контролера, в самом контроллере укажите путь до шаблона [Скриншот 5](https://i.imgur.com/t0GSxI4.png)

##### Стили /scripts
[Скриншот 6](https://i.imgur.com/Uzzhg4m.png) Стили находятся в `public/css/client/` или `public/scss`.
Скомпилированные обычно попадают в папку `compiled` 

**На всех проектах вплоть до проекта l-keys используется scss/js/css парсер (если добавил файл в config.php, исключение сайт diol, там scss парсер рабоатет автоматом),  будьте аккуратны, парсер не обновлялся очень давно и подерживает css2 и scss < 4
Это означает нельзя использовать нативные css переменные, конкатинацию (js).
Вы можете обойти, просто не используя config.php**

Добавление новых стилей/скриптов происходит в файле:

`app/config/packages/diol/laravel-assets/config.php`

### Новые проекты laravel > 8 
Создание роутеров здесь особо не изменилось. Для генерации фронтенда уже используется laravel mix, более подробно можно почитать на сайте laravel.
Первый запуск описан в readme.md проекта.

[Скриншот 7](https://i.imgur.com/5Nods7u.png) Конфиг вебпака `webpack.mix.js`, а в папке `webpack` хранятся дополнительные конфигурации (у сайта etf распределенно более гладко, можно найти helper-ы для автоподгрузки файлов)

Я не буду расписывать для чего нужны сборщики, для этого есть множество постов на просторах интернета. Основное их назначение автоматизация работы вёрстки. Конвертация и сборка js/scss/шаблонов/картинок и т.д. 

[Скриншот 8](https://i.imgur.com/DJWadXF.png) В новых проектах уже можно заметить структуру для сплитинга скриптов и стилей. 

- `app.js` - Основной файл. Может хранить импорты, но для этого обычно есть файл `vendor.js`
- `bootstrap.js` - Инийиализация зависимостей проекта (axios, vue и т.д.)
- `constants.js` - Констаты которые попадут в глобальную область видимости window. Вообще плохая практика хранить в window, но так делают даже в офф. сборке ларавел, так что можно.
- `helpers` - папка для функций помощников (получение куки, перекодирование или форматирование строк) мелкие, но часто используемые помощники.
- `interface` - для объедения кучи методов.
- `lib` - внутренние библиотеки которые не скачиваются через npm. (обычно там хранятся старые скрипты на jquery)
- `middleware` - скрипты которые общаются со стороними сервисами.
- `service` - содержит основнуть логику
- `split` - туда попадают разделенные скрипты, каждый под свой роутер

##### Стили
В основном делятся на
- Типографику (размер, семья шрифта `_fonts`)
- Переменные цветов `_vars` или `colors`
- Переменные отступов `helpers` или `offsets`
- Layout - общие стили, обычно это сайдбары, модальные окна, шапка, подвал.
- Components - патерн для отделения дизайн элементов (кнопки, элементы форм и т.д.)

Для работы с psd макетом рекомендую использовать avacode. **Может искажать некоторые макеты, но с ним работать куда быстрее

Бесплатной альтернативы для работы с psd увы нет.